\documentclass[11pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{float}
\usepackage{enumerate}
\pagestyle{fancy}
\usepackage[a4paper,
			bottom=1.7in,
			left=1.2in,
			right=1.2in,
			top=1.2in,
			headsep = 35pt]
	{geometry}
\usepackage{tikz}% for drawing automata etc
\usetikzlibrary{matrix,fit}
\usetikzlibrary{automata,arrows,chains,shapes.misc,scopes,petri,matrix,patterns}
%\usepackage[x11names]{xcolor}
%\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{array}
%\usepackage{gslist}
%\usepackage{subfigure}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode} %for pseudocode
\usepackage{tabularx}% http://ctan.org/pkg/tabularx
\definecolor{pivot}{RGB}{1,1,118}


\setlist[enumerate]{label=\alph*)}
%\setlist[itemize]{label=$\rightarrow$}


 \tikzset{
endbox/.style={pattern=crosshatch,minimum height=.8cm}}

%\partfont{\centering}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage{framed, color}


\newcommand{\UE}{UE04}
\newcommand{\name}{Alexander Halbarth 1129193 alexander.halbarth@student.tuwien.ac.at}
\title{\textbf{Algorithmen und Datenstrukturen - \UE}}
\author{\name}


\newcommand{\ul}[1]{\underline{#1}} % für unterstreichen von einzelnen Symbolen einfach \ul x - wenn man ein Wort unterstrichen will \ul{wort}
%\newcommand\sy[1]{{\underline{\ifmmode\mathtt{#1}\else\texttt{#1}\fi}}} % ähnlich wie \ul - verwendet aber andere Schriftart
%\newlistt\sys\sy{\hspace{1pt}}{}{}{^} % identisch zu \sy, \sys{wort} unterstreicht aber jeden Buchstaben einzeln und \sy{wort} unterstreicht das ganze Wort
% (sofern das Alphabet nur aus einzelnen Zeichen besteht ist \sys{wort} einfacher


%no line indent
\setlength\parindent{0pt}

\fancyhead[R]{\UE}
\fancyhead[L]{\name}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}


\begin{document}
\maketitle

\section*{Aufgabe 25}
Betrachten Sie eine Variante von Quicksort welche immer den Median des ersten, mittleren und letzten Elementes des aktuellen Bereiches als Pivotelement auswählt. Geben Sie eine Familie von Beispielsequenzen an, die zeigt, dass die WorstCase-Laufzeit von dieser Variante von Quicksort auch nicht besser als quadratisch sein kann. Die Beispielsequenzen sollten dabei keine Duplikate enthalten.
\newline
\newline
\textbf{Lösung:}\\
Wenn das Array so sortiert ist, dass in den Werten zur Berechnung des Medians das Maximum/Minimum des Arrays und die 2. größte/kleinste Zahl vorkommt.\\
Beispielsortierung:

\begin{tikzpicture}[node distance = 1.5cm]
    %\matrix[ampersand replacement=\&] {
        \node (A) [shape=rectangle,draw] {
            \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
                1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7& 8 & 9\\
								\hline
                \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {8}}} & 6 & \multicolumn{1}{|c|}{4} & 2 & \multicolumn{1}{|c|}{1} & 3 & \multicolumn{1}{|c|}{5} & 7 & \multicolumn{1}{|c|}{9}  \\
								\hline
            \end{tabular}
        };
				\node (B) [shape=rectangle,draw, below= of A.west,anchor=west] {
            \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
                1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\
								\hline
                \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {6}}} & \multicolumn{1}{c|}{4} & \multicolumn{1}{c|}{2} & \multicolumn{1}{c|}{1} & \multicolumn{1}{c|}{3} & \multicolumn{1}{c|}{5} & \multicolumn{1}{c|}{7}  \\
								\hline
            \end{tabular}
        };
				\node (C) [shape=rectangle,draw,below= of A.east,anchor=east, fill=pivot] {\textcolor[rgb]{1,1,1}{9}};
				\node (D) [shape=rectangle,draw, below= of B.west,anchor=west] {
            \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
                1 & 2 & 3 & 4 & 5  \\
								\hline
                \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {4}}} & \multicolumn{1}{c|}{2} & \multicolumn{1}{c|}{1} & \multicolumn{1}{c|}{3} & \multicolumn{1}{c|}{5}  \\
								\hline
            \end{tabular}
        };
				\node (E) [shape=rectangle,draw, below= of B.east,anchor=east, fill=pivot] {\textcolor[rgb]{1,1,1} {7}};
				\node (F) [shape=rectangle,draw, below= of D.west,anchor=west] {
            \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
                1 & 2 & 3 \\
								\hline
                \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {2}}} & \multicolumn{1}{c|}{1} & \multicolumn{1}{c|}{3} \\
								\hline
            \end{tabular}
        };
				\node (G) [shape=rectangle,draw, below= of D.east,anchor=east, fill=pivot] {\textcolor[rgb]{1,1,1}{5}};
				%\node (H) [shape=rectangle,draw, below= of F.west,anchor=west] {
        %    \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
        %        1 & 2 & 3 & 4 & 5  \\
				%				\hline
        %        \multicolumn{1}{|c|}{2} & \multicolumn{1}{c|}{3}  & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {5}}} & \multicolumn{1}{c|}{4} & \multicolumn{1}{c|}{1}  \\
				%				\hline
        %    \end{tabular}
        %};
				%\node (I) [shape=rectangle,draw, below= of F.east,anchor=east] {6};
				%\node (J) [shape=rectangle,draw, below= of H.west,anchor=west] {
        %    \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
        %        1 & 2 & 3 & 4   \\
			%					\hline
        %        \multicolumn{1}{|c|}{2} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {4}}} & \multicolumn{1}{c|}{3} & \multicolumn{1}{c|}{1}  \\
				%				\hline
        %    \end{tabular}
        %};
				%\node (K) [shape=rectangle,draw, below= of H.east,anchor=east] {5};
				%\node (L) [shape=rectangle,draw, below= of J.west,anchor=west] {
        %    \begin{tabular}{c c c c c c c c c}
        %        1 & 2 & 3   \\
				%				\hline
        %        \multicolumn{1}{|c|}{2} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{010176}{\color[HTML]{FFFFFF} {3}}} & \multicolumn{1}{c|}{1}  \\
				%				\hline
        %    \end{tabular}
        %};
				%\node (M) [shape=rectangle,draw, below= of J.east,anchor=east] {4};
				\node (N) [shape=rectangle,draw, below= of F.east,anchor=east, fill=pivot] {\textcolor[rgb]{1,1,1}{3}};
				\node (O) [shape=rectangle,draw, below= of F.west,anchor=west, fill=pivot] {\textcolor[rgb]{1,1,1}{1}};
				%\node (P) [shape=rectangle,draw, below= of L.center,anchor=center] {3};
%};
\end{tikzpicture}

\newpage
\section*{Aufgabe 26}
Gegeben ist eine Hashtabelle mit Tabellengröße $m = 13$ und die Hashfunktion
$h_1(k) = k\, mod\, 13$. In die Tabelle wurden die Werte $\left\langle 93, 97, 109, 111 \right\rangle$ bereits eingefügt. Gehen Sie davon aus, dass zur Kollisionsbehandlung

\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
     \item Lineares Sondieren,
     \item Quadratisches Sondieren mit den Konstanten $c_1 = 1$ und $c_2 = 2$,
		 \item Double Hashing mit der zusätzlichen Hashfunktion $h_2(k) = k\, mod\, 7 + 1$
  \end{enumerate}

verwendet wurde und fügen Sie jeweils mit derselben Methode die Werte $\left\langle 123, 124, 136 \right\rangle$
in dieser Reihenfolge ein.

\begin{table}[H]
	\centering
		\begin{tabular}{ l || c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c  } 
			&0&1&2&3&4&5&6&7&8&9&10&11&12\\
			\hline \hline
			Lineares Sondieren & & & $93$& & & $109$&$97$&$111$&$\textbf{123}$&$\textbf{124}$&$\textbf{136}$&&\\
			\hline
			Quadratisches Sondieren & & & $93$&$\textbf{136}$ & & $109$&$97$&$111$&&$\textbf{123}$&$\textbf{124}$&&\\
			\hline
			Double Hashing & $\textbf{124}$ & & $93$& & & $109$&$97$&$111$&&&$\textbf{136}$&$\textbf{123}$&\\
		\end{tabular}
\end{table}

\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
     \item Lineares Sondieren:\\
						\textbf{123}: $6+1+1=8$\\
						\textbf{124}: $7+1+1=9$\\
						\textbf{136}: $6+1+1+1=10$
     \item Quadratisches Sondieren ($h(k,i)=(h_1(k) + c_1 \cdot i + c_2 \cdot i^2)\, mod \, m$, $c_1 = 1$ und $c_2 = 2$):\\
						\textbf{123}: $6+1\cdot 1+2 \cdot 1^2=9$\\
						\textbf{124}: $7+1\cdot 1+2 \cdot 1^2=10$\\
						\textbf{136}: $6+1\cdot 2+2 \cdot 2^2=16 \rightarrow 3$
		 \item Double Hashing ($h(k,i)=(h_1(k) + i \cdot h_2(k))\, mod \, m$, $h_2(k) = k\, mod\, 7 + 1$)\\
						\textbf{123}: $6+5 \cdot 1=11$\\
						\textbf{124}: $7+6 \cdot 1=13 \rightarrow 0$\\
						\textbf{136}: $6+4 \cdot 1=10$
  \end{enumerate}

\newpage
\section*{Aufgabe 27}
Gegeben sei die Zahlenfolge 
\begin{center}
$\left\langle 27, 81, 19, 70, 35, 4, 75, 127\right\rangle$
\end{center}
 und die beiden hashfunktionen 
 \begin{center}
	$\begin{array}{l}
	h_1(k) = k\, mod\, 11 \\
	h_2(k) = (k\, mod\, 5) + 1
	 \end{array}$
 \end{center}

Fügen Sie die Elemente der Folge mit Hilfe von \textit{Double Hashing mit der Verbesserung nach Brent} in eine anfangs leere Hashtabelle der Größe $m = 11$ ein. Es muss für jede Zahl erkenntlich sein, wie sie zu ihrem endgültigen Platz in der Hashtabelle gekommen ist.

\begin{table}[H]
	\centering
		\begin{tabular}{ l | l | l || c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c   } 
			Operation&$h_1$&$h_2$&0&1&2&3&4&5&6&7&8&9&10\\
			\hline \hline					 %0%1%2%3%4%5
			$27$ Einfügen&$5$ &$3$ & & & & & &$27$& & & &&\\
			\hline
			$81$ Einfügen&$4$ &$2$ & & & & &$81$&$27$& & & &&\\
			\hline
			$19$ Einfügen&$8$ &$5$ & & & & &$81$&$27$& & &$19$&&\\
			\hline
			$70$ Einfügen&$4$ &$1$ & & & & &$70$&$27$&$\textcolor[rgb]{1,0,0}{81}$& &$19$&&\\
			\hline
			$35$ Einfügen&$2$ &$1$ & & &$35$& &$70$&$27$&$81$& &$19$&&\\
			\hline
			 $4$ Einfügen&$4$ &$5$ & & &$35$& &$70$&$27$&$81$& &$19$&$4$&\\
			\hline
			$75$ Einfügen&$9$ &$1$ & & &$35$&&$70$&$27$&$81$& &$19$&$4$&$75$\\
			\hline
		 $127$ Einfügen&$6$ &$3$ & &$\textcolor[rgb]{1,0,0}{127}$&$35$&&$70$&$27$&$81$& &$\textcolor[rgb]{0,0,1}{19}$&$\textcolor[rgb]{0,0,1}{4}$&$75$\\
			\hline
		\end{tabular}
\end{table}
\newpage
\section*{Aufgabe 28}
Eine Hashtabelle soll bis zu $3500$ ganze Zahlen aus dem Bereich von $-4000$
bis $4000$ aufnehmen. Der Hashwert wird mit der Divisions-Rest-Methode ermittelt und die Kollisionsbehandlung erfolgt mittels Double Hashing.

\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
	\item Geben Sie für jede der folgenden Zahlen an, ob sie eine gute Wahl für die Tabellengröße $m$ wäre und begründen Sie Ihre Entscheidung: 
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabular}{l|l}
						$26209$ & Primzahl jedoch viel zu groß!\\
						\hline
						$4096$ & Ist $2^{12}$, dadurch würde die Platzierung nur vom 12. Bit abhängen\\
						\hline
						$3517$ & Primzahl eignet sich für $m$\\
						\hline
						$4127$ & Primzahl eignet sich für $h_2$\\
						\hline
						$3499$ & Primzahl, aber zu klein um $3500$ Zahlen zu speichern!
					\end{tabular}
			\end{table}
	\item  Definieren Sie für eine geeignete Wahl der Tabellengröße aus (a) entsprechende Funktionen $h_1(k)$ und $h_2(k)$.\\
				$h_1(k)=k\, mod\, 3517$\\
				$h_2(k)=(k\, mod\, 4127)+1$
	\item Auf was muss bei der Wahl der Funktionen $h_1(k)$ und $h_2(k)$ besonders geachtet werden?\\
	$h_1$ muss von Tabellengröße abhängen\\
	$h_2$ darf niemals 0 ergeben
\end{enumerate}



\newpage
\section*{Aufgabe 29}

Beschreiben Sie eine einfache Modifikation eines binären Suchbaums, die
es Ihnen erlaubt das $k$-te Element mit einer durchschnittlichen Laufzeit von $\Theta(log\,n)$ zu finden. Das $k$-te Element ist das Element an der Stelle $k (0 \leq k < n)$ in der Sortierreihenfolge eines binären Suchbaums mit $n$ Elementen. Sie dürfen keine zusätzliche Datenstruktur benutzen, sondern nur zusätzliche Informationen in den Knoten des Baums speichern. Entwickeln Sie eine Lösung in detailliertem Pseudocode, die das $k$-te Element in Ihrem modifizierten binären Suchbaum zurückgibt und argumentieren Sie, dass der
Algorithmus korrekt ist und die geforderte Laufzeitschranke gilt.
\newline
\newline
\textbf{Lösung}: Man muss zusätzlich in jedem Knoten ($x$) die Position in der Sortierreihenfolge beginnend bei 1 ($x.num$) speichern. Die Position kann auch rekursiv aus der Anzahl der Knoten links und rechts ($x.num\_left$ \& $x.num\_right$) errechnet werden, jedoch würde das die Laufzeitschranke verletzen:\\
\emph{SORT\_REIHENFOLGE$(Knoten x):$}\\
\textbf{if} $x.parent$ \textbf{is null}\\
\textbf{else if} $x.parent.left=x$\\
\tab[1cm] \textbf{return} $SORT\_REIHENFOLGE(x.parent)-1-x.num_right$\\
\textbf{else if} $x.parent.right=x$\\
\tab[1cm] \textbf{return} $SORT\_REIHENFOLGE(x.parent)+1+x.num_left$\\

Aufgrund der geringen Laufzeitschranke muss beim einfügen eines neuen Knotens $x$ die Sortierreihenfolge in jedem Knoten der Rechts von $x$ liegt neu errechnet werden. Weiters muss bei jedem Knoten wenn man sich für links oder rechts beim Einfügen entscheidet die $num_left$/$num_right$ um 1 erhöht werden.\\

\textbf{Pseudocode für die Suche:}\\
$w$ ... Wurzelknoten\\
\newline
\emph{SEARCH\_K$(k, w):$}\\
\textbf{if} $k=w.num$\\
\tab[1cm] \textbf{return} $w$\\
\textbf{else if} $k<w.num$\\
\tab[1cm] \textbf{return} \emph{SEARCH\_K$(k, w.left)$}\\
\textbf{else if} $k>w.num$\\
\tab[1cm] \textbf{return} \emph{SEARCH\_K$(k, w.right)$}\\
\newline
Da es sich um eine Binäre Suche handelt ist die Laufzeitschranke $\Theta (log\, n)$ (Die zu durchsuchende Menge wird in jeder Rekursion weiter aufgeteilt).\\
\newpage
\section*{Aufgabe 30}
\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
	\item Bei einer In-Order-Durchmusterung eines gegebenen binären Baumes ergibt sich folgende Knotenliste:
		\begin{center}
				$1, 2, 4, 18, 8, 7, 9, 19, 12, 14, 6, 11$.
		\end{center}
		Bei einer Pre-Order-Durchmusterung des gleichen Baumes ergibt sich:
		\begin{center}
				$9, 18, 2, 1, 4, 8, 7, 12, 19, 6, 14, 11$.
		\end{center}
		Zeichnen Sie den zugrundeliegenden Baum und tragen Sie die entsprechenden Knotenwerte ein.
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
				every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
					draw, align=center}]]
				\node {9}
					child { node {18}
						child {node {2}
							child { node {1}}
							child { node {4}}
						}
						child {node {8}
							child { node {7}}
						}
					}
					child { node {12}
						child { node {19}}
						child { node {6}
							child{ node {14}}
							child{ node {11}}
							}
						};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\item Entwickeln Sie einen Algorithmus in detailiertem Pseudocode, welcher zu einer gegebenen In-Order- sowie Pre-Order-Durchmusterung den eindeutigen binären Baum, der beiden Durchmusterungen entspricht, ausgibt und argumentieren Sie, dass der Algorithmus korrekt ist. Geben Sie weiterhin die Laufzeit des Algorithmus in $\Theta$-Notation an.\\
	\newline
	\emph{GET\_GRAPH$(in, pre):$}\\
	\textbf{if} $in$ is null $\vee$ $pre$ is null\\
	\tab[1cm] \textbf{return} null\\
	$wurzel \leftarrow pre[0]$\\
	$in\_left \leftarrow $Alle Elemente links von $wurzel$ in $in$\\
	$in\_right \leftarrow $Alle Elemente rechts von $wurzel$ in $in$\\
	$pre\_left \leftarrow pre \cap in\_left$\\
	$pre\_right \leftarrow pre \cap in\_right$\\
	$wurzel.left \leftarrow$ \emph{GET\_GRAPH$(in\_left, pre\_left)$}\\
	$wurzel.right \leftarrow$ \emph{GET\_GRAPH$(in\_right, pre\_right)$}\\
	\textbf{return} $wurzel$\\
	\newline
Die Laufzeit des Algorithmus liegt in $\Theta(n)$. Alle Elemente links/rechts eines zu suchenden Elements auszuwählen hat eine Laufzeit von $O(n)$. Die Durchschnittsoperation kann auf $\Theta(n)$ optimiert werden, wenn man von rechts/links das Array $pre$ durchgeht und sobald man ein Element von $in\_left$/$in\_right$ gefunden hat befinden sich (bei beibehalten der Richtung) alle weiteren Elemente von $pre$ in $in\_left$/$in\_right$ (mit Ausnahme von $pre[0]$).

\end{enumerate}
\newpage
\section*{Aufgabe 31}
\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
	\item Fügen Sie die Elemente der Folge
		\begin{center}
				$\left\langle 30, 80, 90, 20, 60, 50, 85\right\rangle$
		\end{center}
		in dieser Reihenfolge in einen anfangs leeren AVL-Baum ein. Zeichnen Sie den AVLBaum jeweils vor und nach jeder Reorganisationsmaßnahme und geben Sie den endgültigen AVL-Baum an.

			\subitem Einfügen von $30, 80, 90$\\
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
						every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
							draw, align=center}]]
						\node {30}
							child { node {80}
								child {node {90}}};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\subitem Reorganisation
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
						every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
							draw, align=center}]]
						\node {80}
							child { node {30}}
							child {node {90}};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\subitem Einfügen von $20,60,50$
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
						every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
							draw, align=center}]]
						\node {80}
							child { node {30}
								child{ node {20}}
							}
							child {node {90}
								child{ node {60}
									child {node{50}}
								}
							};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\subitem Reorganisation
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
						every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
							draw, align=center}]]
						\node {80}
							child { node {30}
								child{ node {20}}
							}
							child {node {60}
								child{ node {50}}
								child {node{90}}
							};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\subitem Einfügen von $85$
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
						every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
							draw, align=center}]]
						\node {80}
							child { node {30}
								child{ node {20}}
							}
							child {node {60}
								child{ node {50}}
								child {node{90}
									child{ node{85}}
								}
							};
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
\newpage
	\item Gegeben sei folgender AVL-Baum:
	
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
				every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
					draw, align=center}]]
				\node {50}
					child { node {30}
						child {node {20}
							child { node {10}}
							child { node {25}
								child { node {23}}
								}
						}
						child {node {40}
							child { node {35}}
						}
					}
					child { node {90}
						child { node {70}
							child { node {60}}
						}
						child { node {100}}
						};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	Löschen Sie nun den Knoten mit Schlüssel $100$ und führen Sie alle notwendigen Operationen durch, um nach der Entfernung dieses Knotens wieder einen gültigen AVL-Baum zu erhalten.
	\subitem Rotation $70 \rightarrow 90$
	\subitem Rotation $30 \rightarrow 50$
	
	\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
				every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
					draw, align=center}]]
				\node {30}
					child {node {20}
						child { node {10}}
						child { node {25}
							child { node {23}}
							}
						}
					child {node {50}
						child {node {40}
							child { node {35}}
						}
						child { node {70}
							child { node {60}}
							child { node {90}}
						}	
					};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
\end{enumerate}



\newpage
\section*{Aufgabe 32}
\begin{enumerate}[label={(\alph*)}] 
	\item Fügen Sie die Elemente der Folge
		\begin{center}
				$\left\langle 10, 30, 60, 80, 110, 140, 200, 400\right\rangle$
		\end{center}
		in dieser Reihenfolge in einen anfangs leeren B-Baum der Ordnung 3 ein. Zeichnen Sie den B-Baum jeweils vor und nach jeder Reorganisationsmaßnahme und geben Sie den endgültigen B-Baum an. Fügen Sie die Folge auch in einen natürlichen binären Suchbaum ein und vergleichen Sie beide Resultate.
		
		\subitem Einfügen von $10, 30, 60, 80$
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$\textcolor[rgb]{1,0,0}{10, 30, 60, 80}$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
		\subitem Reorganisieren
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node{$80$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
		\subitem Einfügen von $110,140,200$
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node{$\textcolor[rgb]{1,0,0}{80,110,140,200}$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\subitem Reorganisieren
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60,140$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node{$80,110$}}
						child{node{$200$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
		\subitem Einfügen von $400$
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60,140$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node{$80,110$}}
						child{node{$200,400$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
	\newpage
		\subitem \textbf{Natürlicher binärer Suchbaum}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {10}
						child {node {30}
							child { node {60}
								child { node {80}
									child { node {110}
										child {node {140}
											child {node {200}
												child { node {400}}
														}
													}
												}
											}
										}
									};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			Der natürliche Suchbaum geht nur nach rechts, der B-Baum ist ausbalanciert!
\newpage
	\item Geben Sie den B-Baum an, der durch Löschen der Schlüssel $110$ und $80$ (in dieser Reihenfolge) aus dem B-Baum von Punkt (a) entsteht.
		\subitem Löschen von $110 \,\&\, 80$
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60,140$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node[fill=red]{}}
						child{node{$200,400$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\subitem Reorganisieren
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,level/.style={sibling distance=60mm/#1},
					every node/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
						draw, align=center}]]
					\node {$60$}
						child{node{$10,30$}}
						child{node{$140,200,400$}};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
\end{enumerate}


\end{document}
